(香港歷史) 我將以前港督嘅黑白相變彩色

話說好多人都叫我整下有關香港嘅歷史
所以就決定試下香港港督先
身為香港人嘅你一定知道香港以前係有幾咁風采
但你知唔知係邊個將香港打造成國際大都會?
我揀咗4位我認為對香港有好大影響嘅港督黑白相黎整

(我一路整一路睇香港歷史 我覺得以前香港真係發展得好好 而家睇返現任嘅長官.... 我有少少抽離唔到返黎現實)

楊慕琦爵士，GCMG，KStJ（Sir Mark Aitchison Young，1886年6月30日－1974年5月12日），英國資深殖民地官員。

楊慕琦爵士在1941年獲任命為第21任香港總督，並於9月就任，但三個月後太平洋戰爭爆發，日軍進軍香港，爆發香港保衛戰。幾經奮力抵抗後，楊慕琦在1941年12月25日「黑色聖誕節」向日軍無條件投降，淪為戰俘。他在戰時先後被監禁於香港半島酒店、台灣及滿州國的瀋陽，後期受盡非人折磨。

戰後楊慕琦爵士試圖在香港推行稱之為「楊慕琦計劃」的政治改革，計劃成立民選市議會下放政府權力，但礙於地區局勢及其他客觀條件所限。

(彌敦道各位成日行 唔講唔知原來係佢開拓交通)

彌敦爵士，GCMG（英語：Sir Matthew Nathan，1862年1月3日－1939年4月18日）

在香港總督任內，彌敦曾拓展區內交通，又對九龍和中西區加以發展，現今彌敦道即以他命名。

（我最鍾意嘅港督，你睇下當時嘅市民幾鍾意佢... 而家果d）
伯克的麥理浩男爵，（Crawford Murray MacLehose, Baron MacLehose of Beoch，1917年10月16日－2000年5月27日），英國資深外交官及殖民地官員，1971年至1982年出任第25任香港總督，他的任期前後長達10年半，先後獲四度續任，是香港歷史上在任時間最長的港督。

麥理浩任內推動大刀闊斧的改革，使香港的社會面貌出現深刻的改變。他的改革涉及房屋、廉政、教育、醫療、福利、基礎建設、交通、經濟和社會各個範疇，十年建屋計劃、開發新市鎮、創立廉政公署、九年免費教育、設立郊野公園、興建地下鐵路和地方行政改革等重要的政策和建設，紛紛在他任內推出。這些政策不單直接改善市民的生活水準，還進一步為殖民地政府在市民心目中建立起正面形象，同時也增強了香港人對香港的歸屬感。

海軍上將夏慤爵士，GBE，KCB（Admiral Sir Cecil Halliday Jepson Harcourt，1892年4月11日－1959年12月19日），曾譯哈科特，英國皇家海軍將領，曾自1945年9月至1946年4月出任香港軍政府首長，期間除了接受日治政府的正式投降外，又著力恢復社會秩序與法紀，於香港重光擔當關鍵角色。

最後多謝大家睇哂
我會繼續去整多d有關香港嘅歷史 而家只係個開始!
希望有一日可以整本有關香港歷史嘅彩色圖鑑書

留名睇歷任特首幅相變黑白

Admire

LM等睇

你先張白黑色轉做咩色再轉想要既色？

Grey -> RGB colour 跟住開始填色

以前一般sir就譯爵士，lord就譯勛爵，除左公爵之外，好少會將個封銜譯出黎。同埋麥理浩好似係卸任之後先封勛爵？

留名代丁
哩d先有中文註釋
點解喎
二戰史個d又唔畀

題外話
咪用埋晒嘜9打造嘅蝗語啦
督爺又唔係刀劍船槍

同埋夏愨件GBE斗篷應該係紅色先岩？

好難㗎啵
佢哋會長命百歲

但百病纏身

睇樓主個名就知鍾意歷史野

原來係紅色? 我一直以為係海藍色....
有冇紅色版本嘅相可以睇下? 我可以改咗去

想睇以前香港風景既彩色相
睇黑白感受唔到果種氣氛

麥理浩真係香港之父

二戰果d名好難譯
大家仲有邊d係認為真心為香港好嘅官員?

Sorry我下次會搵香港譯名 因為呢個版本資料詳細d所以用咗wiki中文唔係粵語

樓主點知佢本身咩色眼/咩色衫架？

G持

經過好長嘅資料搜集
楊慕琦D徽章全部都搵咗好耐先上到色

上得好靚又帶陣懷舊復古味
唔知點講

又係你呀黨衛軍絲打

二戰d人名唔使譯
譯返d內容就夠

為香港好嘅港督：肥彭
最好嘅哋方係佢d女
不過唔太關你個post事
因為佢應該無幾多黑白相

果陣時彩色應該好普遍 搵到嘅都係彩色相 可以後生果陣有黑白

不過今次唔衛黨住

上次d德軍皇牌飛行員
今次港督

寶靈爵士
係香港出兵打柒支那
將葉名琛捉去印度做咕哩

其實依d黑白相變彩色
係憑感覺揀色？
點知佢當時咩色

有冇磯谷廉介總督

留名正皮

點知道佢眼珠係咩色？

Lm

「打造」

支持巴打
好鐘意睇香港史
上至港英政府
下至社會民生
等巴打再講多啲

多謝樓主

好有心機

好厲害

支持！

你可以問吓Badges Story，英國徽章同軍服之類係佢地嘅專業

係囉膚色都可以有好多隻

我又玩

好靚 支持

十卜u

支持

後面條友條眉

我覺得上完色好似少咗好多detail位 有啲油畫feel

點先整到 d texture 同光暗咁細緻

唔明d咩？

以前港督正氣好多，
依家果D所謂特首，由老懵董開始，個個都蛇頭鼠額

你講緊第幾張?
可能因為我落得太深色

Layer用Overlay 同 Soft Light

呢個真 得佢地先有咁嘅霸氣

巴打點解件衫唔同色嘅?

有冇D 1600 - 1800年代的 將軍

係咪調得太黃關係？
利申：完全唔識

btw我放大張圖望落A同B好似2個頭 但係覺得角度/高度有D怪..

拉遠d睇心口對落件老西係啡色
但係鎖骨位延伸到手臂又變番灰色
去到手袖位又變番啡色
盞燈係頭頂打落去,話係光影效果又好似講唔過去咁

上網搵，藍色係第個order

巴打唔好揸流攤喎
呀婆隻手咁嘅

樓主知唔知邊到有多啲清嘅香港舊時黑白相 想順便練下ps上色

麥督

當年真係一個好好既年代
而家搞成咁

唔該哂巴打我搵黎搵去都見唔到呢件袍
等我陣間改咗去 要歷史正確

Imperial War Museum
果度仲有勁多WW2 RAF相

呀婆隻手唔記得咗上色?

英文版wiki幾多呢類材料

果陣好似未有相機喎

因為係用AI一秒執出黎再推吓色，如果之後再花時間細執就會完成度高好多。

札花

咁呢張相呢? 而家只係做咗80％

ok

精選

lm

喂連仔咪撚乜鳩都精選啦屌

佩服

利害利害

reddit有個將舊既香港相變做彩色係咪你

今時嘅特首，只有一個比一個仆街

頭兩個，個面豬登好似紅左啲，好似化左妝咁

勁

就會咁樣

精選咗

B有衫領肯定係人，但係另外嗰個就真係解釋唔到

楊慕琦
有難時真正與港共存亡
而唔係讓領導先走

精選得幾好

祖國當年真係高質

對唔住樓主
細佬我手快禁錯左負皮左

希望樓主可以出多d香港歷史post

LM

非常好

#yu

個陣真係好多英國人留守香港(當然部分係走唔到),但港督指揮到最後一刻 將軍戰鬥到戰死 HSBC高層留守香港，呢啲真係英國貴族精神

如果依家香港俾外敵入侵可能冇人留守守

唔仆街點做特狗呀
入職要求嚟㗎

相由心生 以前既港督個樣正氣到

一定唔係靈異嘢啦
幅相應該係年宵花市影，話哂係港督出巡，實有人疊高啲箱之類務求見到佢

好有心機 辛苦樓主

我諗大把人拎張相去打小人

歷任港督泉下有知香港依家攪到咁會點

有冇得熄撚咗佢，好撚煩

樓主用咩Software 執架想學

靚

家長填色比賽

就係佢地成就左香港

我都想比人監禁係半島酒店

彌敦嗰張樓主真係高一班
件西裝同背景揀得呢隻色
一睇知你有taste

勁靚 點做到

屌你老母精選埋d垃圾 戇撚鳩

絕對值得立個銅像記念佢

好好睇賞心悅目

2上完色有啲over expose
3就少咁最右個人嘅detail

優質

正

彭定康都係另一個好重要嘅港瞥

高汁

好撚正呀！今晚對住d相打飛機看先

痴線巴打好勁

康文署有資源都唔敢做嘅野，你做到

加油

好靚 佩服

多謝支持
不過同時有人覺得太似油畫
唔知點先可以攞到平衡?

樓主係咪以前po過
我記得有睇過將舊相變彩色

應該係飽和度太高同光暗對比太明顯
相一般比起油畫對比會冇咁勁

唔介意嘅我tune 下會唔會冇咁似畫

係呀
我上一次整咗二戰黑白相
你想睇多d IG有

佢個頭髮白咗 好似老咗咁
你呢張咁樣仲好睇

港督：人

特首：畜牲

利害
小弟建議再用lightroom加VSCO濾鏡，會少啲油畫感，多番啲analog年代味道...

負評我果個五毛死全家

咁都有負皮
好撚正

用GAN 做的人工智能填色:

個樣做得幾好
不過徽章同重要嘅物件都係唔啱色

留名支持，好鐘意睇香港歷史

麥理浩

冇人記得尤德

去呢個網到upload 張相就自動變彩色

點解無一條路用彭定康個名起

精彩